「Toyota在哪？」川普與日企餐敘 調侃豐田社長

川普在餐敘中大力調侃豐田社長，顯然有注意到之前豐田的聲明。（法新社）

〔即時新聞／綜合報導〕美國總統川普從昨（25）日開始進行為期4日的國是訪問，昨晚先在美國大使館與日本商界高層餐敘，期間除了表明希望日企能加大投資美國外，也大開豐田（Toyota）老闆的玩笑，反映了之前Toyota強烈措詞聲明的餘波。

據《彭博》報導，昨晚的餐敘中，川普向眾人問道：「豐田（Toyota）在哪？」而當眾人指出了豐田社長豐田章男後，川普稱：「一點都不像老闆阿！我以為另外那位才是你呢！」

豐田社長豐田章男。（彭博）

川普與豐田的插曲，歸因於川普過去以來，就一直批評對日本的鉅額貿易逆差，尤其特別點名汽車業是美國的「國安威脅」。而作為日本企業，Toyota非常罕見地發表聲明 稱，豐田大力投資美國60年，雇用數十萬計員工，對美國經濟有重大貢獻，而川普的言論反應了美國不歡迎他們的投資，也不重視豐田的美國員工。

而在昨晚雖然川普也提到日本在美國的「巨大優勢」，不過稱「這無所謂，也許這是你們為什麼這麼喜歡我們的原因」，還稱與會者都是「世界上最偉大的男女商人們」，是「美國無比美好的投資者」，不過他也表明希望這些日企投資美國的力度繼續加大。

而川普也在會中談到日美貿易協議，稱希望能夠達成促進貿易平衡，並且確保公平及互惠的協議。

傻閪侵

佢好鐘意挑人機試人低線

底

夠薑
幾多個首相/總理夠膽去人地地方公開撚狗
霸氣

唔跪就25%

而川普的言論反應了美國不歡迎他們的投資，也不重視豐田的美國員工。

有無人解釋下點解侵侵唔鍾意蘿白頭

睇下對日貿易逆差有幾大同係咩類別商品多你咪知

可能係日本喺80年代搶咗好多美國嘅生意

記得80年代嗰陣成日強調美日嘅貿易逆差問題，尤其是汽車業，日本當時fight低咗美國嘅汽車業咁滯

日本仔自尊心咁重，
個社長應該紅都面哂

底特律～

依家侵侵對付中國嘅招數本身係諗出嚟對付日本
不過未使侵侵出手日本已經自炒收皮

好想聽侵侵講
快極咪又係Toyota

點解唔夠
九十年代有本事搞到日本經濟蕭條wo

ae86 出左87未

好似89都出埋

侵侵屌你老母臭西

真係仆街黎

侵侵真係幾仆街

美國一早已經鏈住着日本仔條頸40年
去到訪問人地地方做客人果時仲話唔夠

如果比中國做到老大，去人地國家個陣啲嘴臉咪仲閪

如果收Toyota 25%，日本真係即刻跪

都唔夠左膠傻

其實係美國見到有樂多人揸toyota就知

根本侵侵後生果時已經係mk仔 (係外國叫做cocky)
毒撚註定比佢恰

點解唔見左你炒山架車

Tim Apple

最大功神係 W. Edwards Deming

侵明顯就係白人至上

支那賊仲學人講禮儀

汽車點樣構成國安問題？

社長座駕係專用既centry GRMN，唔算失禮啦

美國契弟有軍備有技術

俄佬契弟貴價買垃圾石油瘟疫豬再割地

講下笑姐

大佬你知唔知佢出生響大有錢佬家庭呀
有得唔串咩

社長點反駁好

日本人愈高級比起香港既愈要面
但又為左形象又唔敢公開反駁
睇怕都啞巴吃黃蓮

隆重場合係暗串啦